其實, 台灣人憑乜覺得香港市容好醜 ?!?!

我留意左好耐, 就係當經常有新聞指外國人話台灣(台北)市容好醜
唔少台灣人即刻會用香港黎開脫
有上開台灣網， 留意過台灣人點講嘅巴打絲打都應該會知

佢地似乎真心認為香港市容好醜,問果D外國人有冇見過香港有幾差

但係,我見到嘅事實係,國際上認為香港係好有特色,有東方美感
而唔係醜囉
去得台灣嘅歐外國人9成去過香港,佢地即時去到香港舊區都只係會認為有種東方神秘美感;而日本人都好有興趣

你見到大把game會用香港做background，而且用來做賣點,特色大賣
台灣，sorry真係冇

反而係得台灣人一口咬定香港醜(中環外),咩玩法?!!?

其實, 台灣人哪來的自信覺得香港市容好醜 ?!?!

我覺

酸

垃圾台狗只係用繁體既中国
成個城市規劃同大陸既其實好撚似
仲不知所謂成日自稱小日本

無咩衝勁去台灣旅行

原因真係好似大陸咁

中學雞至鍾意去台灣食屎

台狗係咁架啦 打飛機就叻
Taiwan no1 笑撚死人咩

香港係最cyberpunk既城市，攻殼機動隊都要黎香港取景，台灣就真係算鳩數啦

有錢的話 邊個會想去

台灣最美的風景是

呢個係事實, 無論game定係電影都會用香港取景覺得係有特色,潮
但你真係睇下台灣人 ，佢哋真心覺得香港醜過台灣

你收聲！你講多隻字我死比你睇！

好似一定要去一次噉
依家窮冇依支歌仔唱
越南都平到咩噉，係要visa啫
我有好多fd都去越南，覺得自己唔去台灣好脫俗

我島世界第一

貪佢食野平酒店平

變形金剛都有黎

因為台灣嘅特色係真係平庸嘅中國城市加少少日本鄉村元素
個九份都叫有特色嘅，但其實都係普通中國風

香港其實真係有特色
睇過無數次香港取景嘅電影發現
佢地都係鍾意個舊式騎樓，加轉個角就出返現代城市，條街又有小販檔同大排檔（其實大部份都冇啦 ）
典型美國唐人街個風格

台灣就普普通通啦，冇咩特色囉
主要係佢地嘅基建都係冇咩風格，反而香港嘅高速發展加埋本土風格係外國人眼中的確值得拎出嚟

去過台北
真心覺得落後
感覺就一種落伍 未跟得上咁既感覺

講平 東南亞仲爽啦...

講享受 日本完勝

秦國政局搞到跌晒watt
以前香港人係去秦國做大爺講英文
依家去台灣講普通話做二等遊客

btw
台灣去秦國係咪仲要簽證？

成班戇鳩咁易比條酒吞童子煽動

你唔好戇鳩啦
你有冇睇過台灣人真係點諗呀

我就一直都撐佢等大家認清台灣人嘅
港台友好，梗係要了解對方嘅諗法啦

佢地唔抵得

台灣人某程度幾愛自己地方
歸屬感依點香港真係要學
但台灣人自視過高 成日以為台灣係第一等國家
以為自己有民主就打哂飛機
但啲人無知到幾極 完全覺得台灣人智商偏低

你咪戇鳩
PTT同連登一樣成班憤青毒撚
你唔係以為依度代表到香港主流意見掛

又嚟台灣網民不是台灣人
講嚟都晒氣

台灣集體主義好強
某程度上有啲排外

雖然台灣一定比香港落後
但有好多detail位台灣做得好過香港
例如自己好鍾意一到捷運站未到月台
就知下班車幾時到
有埋秒數唔洗得10分鐘都寫5分鐘
仲有得充電
香港既好我諗唔洗多講
其實各有各好
唔明點解總有人係到踩人
再自我感覺良好

台灣等於大陸

我覺得香港對比日本仲有好多不足，不過完勝台灣，所以台狗冇資格出聲

台狗一定要屌 ptt一堆中國香港

潮文？

自卑變自大都俾你包裝到集體主義
舐台撚真係咩都講得出
見識少就叫民族自強

好正, 我諗全世界係得香港有呢種感覺

去旅行係為左打卡? 同人比較?

事實台灣只係食嘢平，去台中九份嗰啲又係去一次就夠
點解有越南依啲唔揀？
起碼唔多人去，有神秘感
返嚟同人講都有嘢講啦

我島no.1

之前去台灣旅行 一出機場覺得唔對路
又殘又舊 搭架巴士出市區時都諗郊區姐冇野既
點知到台北車站真係同大陸有得揮
街就唔好講 好似發展中咁
地鐵站又殘又污糟 佢地最美風景的確係人 因為除左人咩都冇

台灣所謂景點只值到些一遊，根本無想再去既感覺

班台狗根本無錢出國
根本大部分都無黎過香港

講馬要快過隻馬 ?

持平噉睇
台北只係普通城市，話佢市容落後其實冇咩好講
冇穿冇爛冇死人冧樓就得啦，日常普通生活冇必要修葺，你去泰國、越南依啲見啲樓都係好殘，但人地生活到咪得囉，洗咩成日比較
但台灣人反咬返香港就有啲搞笑啦，因為香港係一個旅遊同商業、金融城市，外表好重要，而且香港仲要「仲」高速發展緊，成日都重建、裝修，話香港講容差其實得啖笑。香港差在大花筒洗錢執外貌，搞到冇晒特色，依個係眾所周知

細個玩mmo識落唔少台灣公會網友 去果邊旅行都會約出黎見

身邊亦有人過果邊讀書娶埋台妹番香港

完全見唔到佢地對香港有樓主果種睇法

最多都係香港生活壓力大 節奏太急速之類

認真左sor

台灣最大資產始終係人同人情味 地方就同好多亞洲地方差唔多 治安好都係賣點(同鄰國比 不過又係人既問題)

覺 污糟就一般啦
但係覺得建築特色好似大陸
只係繁體字既中國 特別台北車站果頭

香港地方細，先天不足無得講，但起碼咁細都搞得齊齊整整、配套完善，甚至俾外國人當做一種特色

相反台灣咁大個島都可以搞到個首都咁垃圾，如果唔係人既問題，唔通係個天要你整臭自己？

台灣一出見到桃園就 ...同香港完全冇得比
不過都係平，近先過去玩幾日姐

又係垃圾台狗

收皮啦護台狗公
人地台狗睇你唔起，你仲要一廂情願話果班係五毛，你做人有無做到咁撚低賤呀仆街
俾少少骨氣啦香港人

外國人就話有特色
入面完全地獄劏房黎
不知幾想上公屋

儲唔到錢去旅行咪去台灣

留名

樹?

Ching，何必對台灣人講嘅野那麼認真

又係你呀？

五毛衰撚過台仔n倍
俾啲骨氣唔好做五毛啦你

唔幫台仔講野就係五毛
弱智就唔撚好上網啦白癡仔

維港好靚 但起左 ifc icc 同而家起緊新果棟之後已經收皮

請真，台灣城市規劃
屎過大陸好多城市啦

大陸唔計主要城市
勁多2-3級市都好過台灣太多
大陸佬進步緊
台灣就一路係咁款

之前天涯就有台南傻仔貼城市圖串大陸仔
俾大陸仔左巴右巴。

叫佢地數下台灣有幾多電影攞景已經搞掂

就算去到台北個感覺都好似去左大陸咁
只不過寫正體字
但台妹就好正
最緊要係夠姣

以前去泰國，大幫市直頭講廣東謝
英文都唔使，早就比香港人玩爛晒

話

城
今日唔知做乜係咁打錯字

好人好姐做乜上d垃圾台灣網睇人打飛機

但台灣d風土民情好過香港好多喎
台灣人幾熱情好客 反而香港人好冷漠

開一兩次可能係真心鬧台仔
開成3次好明顯有目的囉

pokemon go

iPhone發售日

第一等國家？

大把外國戲都係香港取景，台灣真係未見過

班台狗最叻圍爐打飛機

好似支那 早排去過

上海仲多

有無link睇睇

支那狗俾錢人叫人去拍野

連簡簡單單一個重要基建機場鐵路
都搞左廿年先起到

樓上有人講攻殼黎香港取境所以就代表香港市容好，真係痴撚線，日本過往既作品都係參考香港昔日既環境同特式，大把已經比政府拆晒啦，仲想扮有

人地黎拍套戲之後都係要大執個畫面，出到黎你唔講根本認唔到係咪響香港拍，只會認得出日本人對八九十年代香港既響往。
依家已經無架啦

仲想幫香港兜，明明自己住個陣就屌到上天花版，有得打飛機個陣就拎返落黎用，精神針裂

台灣樓矮，個天際線唔錯

打場lol就知台狗幾冇文化
用粵語屌鳩佢
佢叫我講中文

仲有想講係台仔會會特別撐台企業
本身有留意開古著同工裝呢個範疇
台中小企出既野定價竟然仲貴過美國百年品牌
但係班台仔會支持返自己野
明明唔抵屌 網上質疑吓佢地又會話你「酸」佢地
好心啦

香港係唔係一流唔係你香港人自己拎黎講，更加唔應該借打擊台灣而提升自地位，你想證明香港係一流城市就拎證據出黎，設定標準去同人比較，而唔係靠自己主觀印象去落定論。
你出個post笑人台灣渣，香港勁，然後自己打飛機，其他國家既人一樣都可以係個網開個同你一樣既post笑鳩你。
姐係代表咩？根本其實個個地方既人都係咁，視乎個個地方係你主觀印象入面排位係高於香港定低於香港，然後就選擇唔同既反應，如果係歐美國家你就選擇扮狗，你覺得係落後既就發顛咬人，根本無定立一個標準去比較，亦都無去思考你想提出既表證既另一種含意係咩。

例如當講句香港鐵路設計比台北市好，其實背後有好多社會背景因素係入面，當中有好有唔好，你唔去討論就直接當香港+1。

老實講個，大家都係上網是鳩旦開個post控飛機，就唔會話自己講個啲野幾有說服力啦

Alan walker 個MV拍得好有味道
其實做乜要同啲二三線國家比較
又唔見香港會同菲律賓 泰國比較

台灣真係冇咩興趣去 d野又唔係真係話好好食

連市容都未有清晰定義就係度扮有料，慳啲啦
台灣唔係我特別喜歡既地方，淨係去過一次
但你講埋啲咁既野同你口中既台狗有咩分別

香港市容差係因為人
週街都係垃圾
去到旺角啲垃圾桶全部爆曬成地都係
深水埗個啲就更唔好講，成地食物殘骸垃圾同建築廢料都有
跟住週街都係啲廢中老亂掟煙頭吐痰的確係好醜
台灣人雖然嘈 但起碼比香港啲廢中老愛護環境
同埋外國係覺得香港有cyberpunk嘅特色
Cyberpunk就係sale落後污糟嘅市容撞落一堆高科技五光十色嘅燈到
所以唔好自我感覺良好啦

其實除左有民主我睇唔出台灣有咩好過香港
拍馬都追唔上啦
大家都去過台灣旅行啦
屌好似返撚左大陸城市咁其實
算尻數啦
台灣人叫做NICE D咪多人鍾意台灣
但其實成個國家都ON99咁

9估, 主要都係外灘啫

反而現實識好多台灣人都話香港個感覺好先進 好現代 咩商場都有冷氣好靚好光鮮
但又有啲懷舊野（當然而家愈黎愈少啦 ）

不過都係話太多人與車 好逼

大陸我唔清楚

台灣城市規劃真係麻麻
咪台北天母個邊好少少
而且啲街名可以重覆十幾次

呢條鐵路真係世界級
12年去嗰陣已經話兩三年後就通車
到15年再去嗰陣都仲起緊

城市發達程度同規劃
香港>>上海>>>台北
人既知識水平
香港>>>上海>>台北
人既禮貌程度
台仔>>香港人>>>>>>>上海

人地座101 打哂飛機
香港有唔知幾多座
雖然人地地震帶

so?

因為港女影響市容

而香港同時缺乏提升市容既台妹

如果將港女調晒去台灣

而將台妹調晒黎香港

咁就PERFECT!

最基本印象既一定係黎自電影 / 劇集
前者九成九係九龍城寨風
後者一定係小市民生活區

其次係黎香港玩住細酒店個d，地區環境真心唔靚
同住係中環銅鑼灣個 feel 好唔同

Taiwan Stupid no1

港台友好真係得啖笑
真係友好就唔會推到個post啦
又全部五毛同小學雞呀？

就嚟講唔掂又拎「起碼台灣有民主」出嚟㗎啦

去日本玩完返香港永遠有種覺得條街一岩一佛感覺，日本街道好齊整，條行好乾淨，返到黎香港就成日覺得好多位爛崩，其實路政署D規劃可唔可以做好D?崩左既位就整，馬路白線甩角就補，不過香港地人多車多，又成日唔同部門掘地唔爛就奇。重有樣野，平時都見成日有食環洗街，但硬係洗極都覺得街係黑黑地色，其實點解唔用高壓果隻，睇Youtube片見真係乜污痕都洗到白淨返。
台灣唔評論，未去過玩唔知。

cyberpunk仲冇高樓價同冇民主嘅元素添
cyberpunk重點係燈光同高密度，同落後污糟一啲關係都冇
日本先係鬼佬最愛嘅cyberpunk起源，日本係咪好落後污糟呀？

大陸會唔會真係咁撚care港台友唔友好呀？
一講親台灣唔好就仆出嚟話人五毛
啲崇台撚真係戇鳩到震

香港日日都洗地噉滯
問題係真係好多人同車，第日又污糟返
同埋日本嘅街都唔係完美啦

街係俾人用，消耗梗係會磨損㗎啦
唔明你咁多挑剔係做乜

爭咩吖
根本一擔擔

香港市容係點
唔係憑佢地把口去判斷
你未當佢9up囉

得罪講句 台灣同中國差不多 邊有資格話香港

我就係鍾意台北樸素嘅區，下下高樓大廈又迫又污染

我覺得墾丁個沙灘先笑死人

台狗係咁

香港唔係一流城市都高質過台灣99%城市先啦

台灣街邊同大陸街邊根本一樣

香港台灣各有各好啦

將ptt文貼上黎高登連登
再將連登高登貼返上ptt
我諗ptt批留言都係同一批人
垃圾大陸狗支那仔

只不過係啲井底之蛙唔識欣賞，唔好怪啲台灣人

關你撚事？

所以睇嚟台灣真係要釘啲台灣人上啲樓嘅外牆
台灣最美麗風景始終係人

一街都係人
仲要一車車支那豬

有咩理由唔冷漠？

有時坐車都覺得香港的確好靚，每區都有自己特色 ，唔似大陸同台灣到到都一鳩樣

識野喎

香港西貢大浪西d水仲清

D沙仲靚

墾丁d景點真係得淡笑

一個平地加d沙 又係景點
叫咩風吹沙

燈塔 真係狗也不屌

佳樂水真係睇石

騎樓低高低不平
仲好意思笑人

一離開台北就仲衰過大陸

我咪話過城市建築唔等於人文發展囉
一個係奴才現代化城市
一個係自大色魔型鄉村
比黎有咩意義
個邊搵到嘅香港冇
香港搵到嘅個邊冇

用外國比啦

台灣仔不嬲無知兼自以為是,
玻璃心不突只仲要好容易惱羞.
見佢地連打機比人鬧都要告人就知有既嚴重既玻璃心
台妹既話上進心好重.
應該係話機心重.重過港女多多聲.
識唔少台妹成日扮清純扮清泉,成日開口埋口話自己與眾不同,率直果d
其實又咪婊子心態見高就拜
上開台灣d論壇你可以見識到台灣人d智商係真心偏低,
開口埋口都係you can you up既邏輯.
最無知果次,佢地以為d台灣歌星成日比人請去支那節目唱歌係因為台灣係華人音樂界之首.跟住下面仲有好多話認同blablabla.
其實連盲既都知人地支那請你去唱歌係想收買d歌手人心再影響你地班台豬姐你估你地d重口味國語真係岩支那市場咩.
從以前既崇台撚變到依家我覺得台灣唯既一價值就係屌台妹.

真心多得班台狗唔少.

抵你地國家90%大學普及率但大學生得22k薪金(5千5百蚊港紙)

順帶一提,你地大部分大學d認受性連菲律賓都唔受

又多一隻5毛

大家文化根本唔同 友乜撚野好姐

台妹就正過港女

唉又攻擊我

最美的風景是人
因為除左台妹無野值得睇

市容醜唔醜其實唔關特色事架喎，有特色唔等於一定要靚，雖然個人認為香港舊區嘅建築好有特色而且做到亂中有序嘅城寨風，但係其實一啲都唔靚，只係好有藝術價值，而且條街真係污糟到痴孖筋，雖然嗰種周地垃圾加埋舊樓舊區係好有特色，但係街道衛生的確係市容景觀當中其中一個好重要嘅因素，所以比衛生程度嘅話唔好話日本，香港連台灣都比唔上。
反而中環銅鑼灣呢啲商業區，香港的確完勝大部分城市，特別係中環新舊區產生鮮明但係和諧嘅對比，成條利源東街融入咗係摩天大樓之間，街道又相對地乾淨，咁嘅特色世上冇幾個城市有。
不過其實台灣特別係台中台北嘅建築其實好有民國嘅特色，如果睇返南京上海啲舊建築同埋民國時期嘅舊相，台北台中啲建築的確有民國嘅風味，只不過其實呢種風格好柒 而且藝術價值好低 但係你唔可以否認佢冇特色

不過台灣最美的風景的確係人 台妹

嘈黎無用
直接睇圖啦
全部都係google 搵

Keyword : 香港舊區

Keyword: 台北舊區

香港機場

台北兩個機場

台灣D電單車泊晒上行人路

連行都行唔到

唔明台灣有乜市容可言？

墾丁去過一次真係狗都唔屌
垃圾鄉下地方

做英殖民地咪幾好
城市規劃見得人
雖然做倉鼠仍然有國際地位，人格唔好理住
但都叫風光
英國管理香港
英國教育日本>日本管理台灣
差一級就差一級

你連香港點解好過人地呢樣野都未有用一個合理途徑去證明就踩低人地又公道咩，你去過人地國家幾多次，用邊種方法去觀察人地國家
你可以有主觀印象同喜好，不過當你想說明香港係比台灣好既時候係要用論證去證明

你覺得台灣一年做既研究數目多定香港多，層次同範圍有冇做過比較
明明香港啲大學就係用黎搵錢搵工，大學畢業個個出到黎都係撈服務業同女融業，就唔好讚自己教育有幾好啦

繁體支那

當專業人士死晒？

台狗

崇台狗冇撚腦是常識吧

你連台灣點解好過人地呢樣野都未有用一個合理途徑去證明就踩低人地又公道咩，你去過人地國家幾多次，用邊種方法去觀察人地國家
你可以有主觀印象同喜好，不過當你想說明台灣係比香港好既時候係要用論證去證明

台北跟香港除了精華地段市容能看外，其他區域的街道，在外國人眼裡都像貧民窟一樣，台北跟香港要比市容的話，哪個比較醜

※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 101.9.176.103
※ 文章網址:

推 qoooooooo123: 香港市容很醜，台北沒那麼差 01/25 13:54

噓 WuLo: 比精華地段，香港勝，比貧民窟地段，香港也更爛 01/25 13:54

→ xiangming: 香港那種集合式建築特色是西方人對東方的印象... 01/25 13:55

推 Sylph: 香港比台北還糟 01/25 13:56

→ xiangming: 很多科幻片都是以這種風格為貧民窟原型... 01/25 13:56

推 MAGICMCGRADY: 絕對是香港 01/25 13:57

→ archon: 香港的貧民區 vs 台北的貧民區 01/25 13:57

推 howshue: 會說台北的已經偏頗了 01/25 13:57

噓 DongRaeGu: 香港 01/25 13:58

噓 HwaSIn: 給華人民主自由的下場 就是得到這種市容 01/25 13:58

→ HwaSIn: 難怪成龍說中國人是需要管的 台灣人也不例外 01/25 13:59

→ HwaSIn: 自己去驗血看看 DNA有沒有骯髒的基因 01/25 13:59

→ kennymozart: 某樓對岸人？ 01/25 14:00

推 silence7368: 台北 01/25 14:04

推 yiweiii: 香港真的醜 01/25 14:07

推 coldqoo: 拜託，可以比好的，臺灣市容已經夠爛了需要進步，不要再 01/25 14:11

→ coldqoo: 拿香港來安慰自己== 01/25 14:11

推 cynthiajul: 我覺得香港醜，但我香港友人覺得台北醜。 01/25 14:11

噓 fantasibear: 怎不放香港島區的景觀 01/25 14:12

推 GinHan: 香港醜十倍 去年十二月才去過 01/25 14:17

推 GinHan: 香港就算是中環 大樓跟大樓間的巷弄就像電影裡看到的... 01/25 14:21

推 weijinsusu: 香港只能遠看 01/25 14:22

→ GinHan: 黑髒亂 還堆一堆垃圾 01/25 14:22

→ mikepopkimo: 國外醜的也一大堆 01/25 14:25

→ yeap193: 然後用香港安慰自己我們不醜 但也沒啥好看的XD 01/25 14:31

推 jarhys: 香港 01/25 14:34

推 liujackkl: 香港爛爆我愛台北 01/25 14:42

推 visualsense: 香港 01/25 14:52

→ visualsense: 香港島區也中環那裡能看 隔壁一點的北角 也是醜髒 01/25 14:54

推 yoyodio: 澳門屌打你們

viviberry: 香港真的很醜 又擠又醜又舊... 01/25 15:14

推 adangle: 香港好醜 01/25 15:35

→ cosmite: 香港 01/25 16:09

推 Ponimp: 香港比較醜 但香港人行道不會有機車亂停 01/25 16:13

推 GrowUp: 漂亮地方很強，但像以前九龍城寨真的嘆為觀止的恐怖 01/25 16:25

推 zxcft921843: 認真回 台北醜 香港密集到有種美感 01/25 16:36

推 lucdiane: 香港比較猛 01/25 16:41

推 beaglelover: 香港醜，但醜的算蠻有特色XD 01/25 16:51

推 SHIU0315: 醜的算蠻有特色的...不過密集到有點餓 01/25 18:01

推 MoneyDay5566: 台北醜 01/25 18:29

→ ms07b3: 香港比較醜 韓國城市一堆量產型建築也很醜 01/25 19:18

→ rocla: 台北有些老社區的醜也不惶多讓 清晨走一圈公園滿地垃圾 01/25 20:14

→ gwenwoo: 今日香港，明日台灣 01/25 20:24

推 OoJudyoO: 香港醜的很香港 臺北醜的很困惑 01/25 20:29

推 stocktonty: 香港是鳥籠.........看不太到太陽那種 01/26 01:42

推文自動更新已關閉

講真唔止香港
大陸好多城市都靚過台灣

之前睇過一個台灣節目

台南有個位 有新舊 火車交錯 , 話新舊一齊好特別

不過兩架車一日得好少時間會同時出面 ,

心諗香港d 四圍都係新野舊野痴埋一齊啦

香港唐樓係舊係柒
但真係窮撚住
屌你台灣正常人都住狗窿
佢地地方仲要多過香港
證明台灣人係taste差

台灣其實只不過係有民主既大陸

why so serious bro? 見到你咁認真就想笑
香港高班個台灣 係人都知架啦 市容黎計既話

唔好衝出黎柒啦

你口講就叫落後污糟
但有咩國家冇依d地區？
靜係倫敦一出zone 4就舊到仆街啦

現型啦？
奶台啦？
台灣二千萬人 香港7百萬
香港三大係各大ranking高班過台大
ranking有考慮學術成就
講野就搵數據 唔好鳩up啦傻鳩

台北又有幾靚呀

Taiwan no1 真係見一次笑一次
台灣同大陸都係一撚樣 鄉下地方炸
比人恥笑緊仲打哂飛機唔係一般智力既人做到

台灣d 建築物好唔靚
歷史建築都冇美感

成班白痴仔 從來無人話台灣勁 係你要比較就要有標準 如果都係話why so serious，都係隨口up 話香港人公認香港係好過台灣，都痴撚線。
你係鳩up就唔好扮正經討論啦

台灣出名教育失敗
你望下人地專科廣範過你幾多啦
香港讀生物學，蟲類可能係其中一個選修，人地係用黎做一個major，你知唔知蟲類研究又幾重要呀
海洋學你香港又無，文學你又無
人地起碼讀電子工程出黎真係有做晶片同半導體既公司，香港呢

我唔會話台灣會比香港好，因為根本就無一個標準去比較，市容點樣叫好，吸引到鬼佬就係好？
然後拎台灣鄉下地方黎同香港市區比較，都痴撚曬線，你唔拎西貢呀，塔門個啲出黎講，成日話台狗點點點，你地咪又係鳩up當秘訣。

試過打機同台灣人傾計
條友竟然話大家都係中國人
心諗: 你都戇鳩

最美風景是人啊

佢放心都得 香港2047就變2流城市 台灣可以慢慢追
最少台灣去美國唔使簽證

痴線樓上條崇台狗想點啊
明明依個post 係講市容
市容啊屌你老母
知唔知咩叫市容啊？

市容你點樣評價係好定差呀？咪又係你主觀？
人地泊滿電單車就叫差呀？
計實際用途你香港人連自己揸車機會都無呀

人地條河係每道橋底都有大型公園，球場，綠化區，你香港又有冇呀？

街舖都係市容既一種，香港你除左商場同連鎖店，嗜好品店，仲有啲咩呀？人地有書店，咖啡店，文具店，租平舖多人地來開乜都得。

你可以話我片面，淨係拎台灣啲好既一面黎講，咁你地踩低人地個啲呢？

cyberbunk又無你份，港島金融區又無你份，人地起碼可以選擇開咩舖頭，或者佢間屋點樣裝修。你都係住四十層高既lego樓咋

講，追post啦，繼續打飛機以為自己香港好撚勁

外國人都問個垃圾筒在邊撚到 想學人日本下世喇 條街多垃圾到

你香港你香港咁掛係口邊
講到你唔係香港人咁
係呀香港好撚差㗎
快撚啲移民去台灣啦撚樣

因為ptt 嘅言論集中哂喺班肥宅
仲要一睇就知好少出國
同唔睇外文（日文例外）
所以世界觀窄喺正常

呢度咪一樣

我作為一個有正常智力既香港人唔會隨隨便便話一個國家或者佢哋既民族唔夠自己黎囉 邊位呀你，純種貴族呀？識唔識咩叫尊重

臺灣真係由臺北到臺南成個大陸咁

近排多左咁多港台筆戰
到底你地係咪大陸人挑撥離間

呢到真係同PTT一樣一堆糞青

垃圾台島 偉大的習大大幾時向台島發炮

講事實就糞青， 其他外國人真係認為香港有特色好多
而唔係台灣， 你試下用例子反駁囉

台灣啲樓起到咁矮係因為人哋係地震帶

台狗不嬲自卑又自大
呢點同支那一樣
成日笑9支那玻璃心，屌你咪又係一撚樣

奇異博士

台灣建築物外牆好似永遠唔會洗咁

佢真係唔係香港人, 係移左去台灣既失敗者黎

計STUPID、自大同井底之蛙

台灣又真係NO. 1的

無人敢同佢爭

台北 高雄 最多咪同東莞差唔多 夠膽死話香港醜 個垃圾台北同高雄機場分分鍾仲差撚過支那d高鐵站啦

台灣人會唔會拎台灣護照有老美免簽黎打飛機

台狗食屎啦

仲有新加坡都係食屎狗

亂入一下，論新舊交替同貧富懸殊，我覺得澳門反差更加大

專家

台北新：

台北舊：

台北好撚舊：（台灣人自己都屌舊樓防震差）

台北嗰啲唔係舊，直頭發黑

其實啲鬼佬好鍾意香港舊區囉
咩作品都好提到香港一定有舊區
台灣冇人識

九龍城寨出現係日本唔少動漫同GAME入面

拆之前, 仲有日本人專程黎實地研究

台灣？ 收皮啦

日本仲有個起返個九龍城寨主題公園出黎

台灣可取既只有台妹同繁體字

台灣人視野好窄架炸
最中意用四小龍打飛機
識條台仔 成日問我 四小龍中邊個發展最好
我都唔想理佢
咩年代呀 仲四小龍

答佢成龍

睇完第一句就已經咩都唔洗講
被指責有問題 例如市容 跟住就搵其他懷疑 據稱比自己更差嘅對象
邏輯上完全冇意思 你殺咗人 被檢控 你辯護理由係有人殺得多過你

台灣舊樓係日式唔啲
日本嘅樓不嬲冇咩特色，冇咩特別風格，冇騎樓露台，好似一塊板噉。所以日本啲街景都係放好多燈牌先靚
台北就係中心區先靚，因為中心區先有燈牌
香港舊樓雖然都係唔靚，但個廣州式騎樓設計係少見

不過持平噉睇
台北嘅民國建築係幾靚
香港嗰啲就真係只係石屎，而且唔會翻新

係唔明點解鬼佬唔會拍台北啲民國建築？

因為d民國建築同外國d樓都好似樣

無乜特別

其實澳門都係

轉移視線。
比人岩自己衰唔得，係要拖下d鄰居落水。
類似中國蝗。
例：咩呀！大把外國人隨街大小便啦，點解淨係話我地中國！

台灣人其實好無國際觀
佢地自己都知

我覺得台北其實真係有d似大陸 行落真係唔多舒服，但係高雄墾丁其實都幾好，個感覺幾好

台狗成日以為台北好撚把炮

台灣咁撚大個地方
連機場快線呢d咁簡單既野，都要等到2017年先有仲要打撚晒飛機咁
落撚後到呢
on撚79

爭乜野 香港人同台灣人一樣鍾意拎自己地方打飛機